[廢老系列] 求一筆過提取7,000萬遺產 梅媽不獲批准向終院上訴

已故樂壇天后梅艷芳的母親梅媽覃美金，去年向法庭要求從梅的遺產信託中一筆過提取15年生活費共7,100萬元被拒，她及後提上訴亦被拒。梅媽再不服，本年2月以書面向上訴庭申請上訴許可至終審法院，指案件涉及重大公眾利益；並指若拒絕其上訴，則對她極不公義。上訴庭今頒下判詞駁回梅媽的上訴許可申請，及下令她支付遺產執行人滙豐信託及另一受益人妙境佛學會的訟費。

現年94歲的梅媽曾要求親身向法庭提出許可申請，惟上訴庭法官指梅媽已在書面陳詞中詳細列出上訴理據，而且她幾乎每次到庭均沒就書面陳詞作額外補充。

梅媽指法庭以她的醫療報告空泛及籠統為由，拒絕接納該報告並不合理，又指法庭拒批出生活費時未有考慮她所面對或可預見的將來相當可能會面對的經濟需要等等。惟上訴庭認為理據無合理爭拗之處，亦不涉及重大公眾利益，於是駁回其申請。

快d死啦，等睇死左無仔同佢處理後事

佢仲有個仔, 至於會唔會同佢處理後事就唔知

無錢又點會幫佢做呀
你估依家爭D錢番黎真係為自己咩

正確D講係死淨一個仔

都就死啦 要咁多錢黎做乜

梅媽為個敗家仔先走去爭遺產

知自己就冇命想拎撚哂俾個仔

真定假 定想自己享福

重大公眾利益

佢捱唔耐啦

梅姐睇黎上世係大奸大惡
今世要咁還債

明仔次次攪生意都係借梅姐錢兼全蝕
佢成家都唔做野
而家都係靠梅媽d生活費

我覺得佢幾岩
如果佢早死d錢都係捐出去